[
  {
    "question": "대한민국의 수도는?",
    "options": ["서울", "부산", "인천", "대구"],
    "answer": 0,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "일본의 수도는?",
    "options": ["오사카", "도쿄", "교토", "후쿠오카"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "프랑스의 수도는?",
    "options": ["마르세유", "리옹", "파리", "니스"],
    "answer": 2,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "이란의 수도는?",
    "options": ["말레", "테헤란", "다카", "뉴델리"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "인도의 수도는?",
    "options": ["뉴델리", "서울", "카트만두", "도쿄"],
    "answer": 0,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "중국의 수도는?",
    "options": ["아스타나", "리야드", "팀푸", "베이징"],
    "answer": 3,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "싱가포르의 수도는?",
    "options": ["마르세유", "서울", "싱가포르", "니스"],
    "answer": 2,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "아랍에미리트의 수도는?",
    "options": ["마닐라", "아부다비", "다마스쿠스", "팀푸"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "필리핀의 수도는?",
    "options": ["마닐라", "앙카라", "바쿠", "도하"],
    "answer": 0,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "그리스의 수도는?",
    "options": ["오슬로", "암스테르담", "아테네", "니스"],
    "answer": 2,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "카자흐스탄의 수도는 어디일까요?",
    "options": ["알마티", "아스타나(누르술탄)", "카라간다", "코스타나이"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "나이지리아의 수도는?",
    "options": ["라고스", "아부자", "이바단", "카노"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "부탄의 수도는 어디일까요?",
    "options": ["팀부", "파로", "푸나카", "틴푸(팀푸)"],
    "answer": 3,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "뉴질랜드의 수도는?",
    "options": ["오클랜드", "웰링턴", "크라이스트처치", "해밀턴"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "터키의 수도는?",
    "options": ["이스탄불", "앙카라", "이즈미르", "부르사"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "남아프리카공화국의 행정 수도는?",
    "options": ["케이프타운", "더반", "요하네스버그", "프리토리아"],
    "answer": 3,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "베트남의 수도는?",
    "options": ["하노이", "호찌민", "다낭", "하이퐁"],
    "answer": 0,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "스위스의 수도는?",
    "options": ["취리히", "제네바", "베른", "바젤"],
    "answer": 2,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "핀란드의 수도는?",
    "options": ["오울루", "탐페레", "에스포", "헬싱키"],
    "answer": 3,
    "topic": "수도"
  },
  {
    "question": "이집트의 수도는?",
    "options": ["알렉산드리아", "카이로", "기자", "루크소르"],
    "answer": 1,
    "topic": "수도"
  }

]
